Meditation、mindfulness、冥想、打坐、禪修、正念、靜觀…

有無人鍾意呢類野？

我聽過下、知過下，但又的唔起心肝自己做。
你有無聽過邊度有Regular既共修？

又或者…如果你一個人練，有無話係聽住咩錄音或用咩Apps？

Thanks

用開個app叫smiling mind

你係點入門架？
有無上過MBSR MBCT個啲？：）

留名夜晚臨瞓前試

我想問下有無人恒常咁做
真係感覺到有改變？

我無regular做，但最近偶然機會下做左啲exercise，覺感覺舒服；有種真休息既感覺

唔會聽，利伸佛撚

有無定期，譬如每日或每幾日，禪修？

如果有，一開始點培養到？

我之前係日日修下，一開始五分鍾，慢慢半個鍾到九個字，係數入息，佛教既禪定係共外道法，但止同觀既方法同想做到既目標係唔同

數入息只不過係止既部份，止生起後就要做觀，無止既觀唔係觀，無觀既止唔係禪定

點解我會話佛教唔會聽野去禪定，因為初禪以覺聲為刺，未入定之前外間既聲音會阻礙你，同埋令你既心向外而唔係向內，入左初禪就係耳仔唔會接觸到外間既聲音

I see，謝分享

唔太識，但理解大概意思係：
禪定係外道法；唔係佛教內部既法。
禪定唔同於止同觀；後者先真正有助達到佛既解脱？

你係仲有修住…譬如八正道既其他野？
好奇

禪定係共外道法，即係外道都識，例如佛陀係跟外道既禪修者學習，只係發現佢地都唔究竟，先自行再研究，禪定係由止同觀兩部份組成，再兩者合一先構成禪定，去唔去到解脫就要睇你點學習禪定。
我本人主要修習密教

謝講解，好清晰

有緣肯定，就講多兩下

初初做 訓訓下 個頭係度震

釣緊魚？

咁其實即係要點做？

先做數入息生起左個止，至於觀既方法就唔同宗派有唔同既方法既，每日抽小小時間練習is ok

數入息即“1,2,3,4”咁數呼吸？請問觀實際上你果派點做？唔好意思冇研究開

你可以上網或者買本六門教授習定論

做完 去訓覺 跟住瞓瞓下個頭震

較左震機？

有冥想習慣年幾兩年，一開始係聽youtube上既冥想導引或者純音樂聽住黎冥，之後都係上網睇資料同買書黎睇，都係想自己個人一日活動落黎之後平靜下個腦，每次大約15~20分鐘左右

慢慢建立左呢個習慣之後，就開始無再聽冥想導引，因為覺得好似反而會distract左自己咁。之後一路都係跟住自己一套既pattern同習慣去冥想。都不外乎以幾個好深既呼吸去ready個人先

冥想頭5分鐘左右會有自己頭腦好多想法，好多天馬行空彈出黎，我會由得佢係我腦海中橫過，感覺係似以第三者既角度去睇呢啲走馬燈咁，由得佢地過而唔係捉住佢地咁。過左一陣之後個人同頭腦就會平靜落黎同比較澄明。練習冥想得多會開始感覺愈黎愈快可以穿過呢個階段。

當頭腦比較澄明同平靜之後，我會將個人既專注點先放係自己既身體上，用你既專注力或者念係自己身體上唔同部份上遊走，感覺下自己身體上有無邊部份係唔舒服既或者比較緊張既。

觀察完自己既身體，我先會將專注點放番係頭部，自己既心靈上。通常我會幻想一個空間出黎，每個人可以唔通，你覺得可以係入面最放鬆最舒服就可以，我會想像呢個空間係一個好大既草原，而草原既中間係一棵好高大堅挺既樹，而我就會慢慢由遠處行過去呢棵樹度，當你行過去既時候你想像自己赤腳踩係草地上既感覺，微風吹過你既感覺，然後行去棵樹下坐底，感受一下呢個環境比你既自在感，可以盡情係呢個自己既思想空間入面放鬆一下。

基本上呢個會係我既冥想流程，再過左呢個階段之後，有時比較進入狀態既話個人澄明既感受會再大啲，你會好似進入一個白同光既空間，身體既感覺度會好似唔再係度咁。我會係呢個狀態一路維持，直到我覺得「足夠」為止，就會做幾個深呼吸將自己意識focus番係自己身體同自己間房，再張番開眼完結冥想。

不過以上都係我一啲比較個人既冥想方法，當練習一段時間後都有諗法點樣可以再更進一步，所以都想係度睇下大家既分享

點樣先算觀察完，如果有唔舒服既位應該點做？

其實冥想方法有好多種，最重要嘅係經過持續嘅冥想練習會為你日常帶黎咩改變。

我都有冥想好一段長時間，一開始冥想前我會先同自己講今次將會冥想幾多分鐘。然後透過三、四次鼻吸口呼法（呢個方法可以令人更容易進入平靜嘅狀態，注意呼吸是吸係漲肚，呼係縮肚），好長嘅深呼吸去放鬆自己身體，每個肌肉，當個人開始放鬆，穩定返平時嘅呼吸，就會引導自己，幻想將頭腦嘅意識慢慢移到胸口中間位置。

經過左呢個階段，初初練習冥想嘅人就可以最簡單咁想像一點光、一盞燈、一件物件之類，專注於「睇」住佢，期間有好多念頭係正常嘅，唔需要刻意去轉移目標，等啲念頭自己飛過。

好多人冥想時都會諗返起以前、過去嘅事/情緒，可以試下將呢啲念頭/情緒想像成一個個泡泡，然後你用口呼啲泡泡岀黎，想像念頭/情緒會隨個泡泡一齊散去。 然後，回歸返去本來要專注嘅目標上。

當個人習慣左呢個簡單嘅冥想，就可以循序漸進用冥想去調節自己，例如 Grounding 冥想、心中心冥想、七輪冥想等等⋯⋯以上 YouTube 都有好多引導，聽下，再消化下，演化成屬於自己嘅方法。

冥想嘅大前提係在舒服嘅狀態下進行，或者係令自己變得舒服嘅一種日常生活。不用刻意，亦都唔需要太過於形式化冥想。狀態唔好，冥十分鐘想結束就結束，狀態好，想冥幾耐都係隨意。仲之，冥想唔洗強迫，舒服於放鬆就可以了。

至於冥想改變左我啲咩，就係日常做嘢會變得專注好多，思路都會清晰啲，清楚自己想要啲咩，更加容易面對自己嘅情緒，負面情緒黎嘅時候會清楚點解產生、點面對同消化左佢，同時相對地個人平靜嘅時間會比較多。

希望對樓主有幫助

先深入再「睇」下唔舒服嘅地方係邊度，點樣唔舒服。如果「周身都唔舒服」，就直接想像有道光穿過你身體，道光帶有療癒你，清洗負能量嘅作用。再加以想像呢道光慢慢散發到你身體每個角落，特別係你覺得唔舒服嘅地方。

改變係意想不到嘅，但真係要慢慢去變成習慣，唔係時時三刻就可以睇到變化嘅。

好有幫助，謝謝

有樣野叫body scan。

我睇電視，我attention喺電視。
我合埋眼感覺風，我attention喺風同皮膚。

Body scan，我既attention由頭頂慢慢scan到腳指尾。

聽過類似咁

你呢個方法應該有效啲

用自己方法開始，然後啱用，然後持續修練，就有用

我傾向覺得，點做，只要專心，就therapeutic

打坐經常眉心漲著漲著咁係咩問題？

New life 330

上網有好多，我而家都會成日用

如果英文OK，推呢堆

利申佛撚，但唔係好勤力，如果真心想學打坐，好多正信中心都有，仲要免費

巴打你覺得思維上有無改變

巴打有無聽住音樂做？
有人話最好聽埋binaural Beats

有時候上瑜珈大休息嗰陣都會咁做
由頭頂 額頭 耳仔 鼻仔 逐part 落到腳底
每part 停留2-3 個呼吸
真係全身都放鬆好多

點做?
有上過堂
冇聽任何嘢做(試過聽, 一般都係出現兩個結果, 一係雜念勁多, 一係就頭痛, 所以聽嘢做唔啱我, 但唔排除啱其他人)
純粹盤坐, 放鬆, 觀察身體活動同呼吸
唔會刻意阻止雜念出現, 出現咗雜念又唔會刻意追睇, 由得雜念經過, 意念只係提自己做放鬆

幾時做, 做幾耐?
唔係daily 坐
但keep 住有時間都會坐20-30分鐘
得閒D 放假都會搵個空檔坐, 個時間會隨住日子變長.

有咩改善?
身健 : 因為做多咗放鬆, 有D 痛患減輕咗, 配合埋平日拉筋同運動係feel到改善
心靈/心理 : 個人耐性好咗, 做人想法平和咗, 脾氣明顯好咗, 做事冷靚客觀咗, 思考問題唔可以話有敏捷/聰明咗, 但明顯會因冷靜而睇野立體咗, 會考慮多幾重.

總結 : 個人黎講自從有做打坐/靜坐之後係有正面改善. 壞處就係每日少人20-30 分鐘娛樂. 咁呢20-30 分鐘值唔值得投資就因人而異.

眉心漲有好多原因, 一般都係1or2
1) 坐嗰陣有冇好想見嘢/開眼 或者自己刻意諗好多嘢?
2) 坐嗰陣有冇將意念成日都集中咗係頭部?
3) 如果前兩者有是但一樣或兩樣齊哂就要留意, 提自己唔好咁做. 如果冇但都眉心漲的話坐完畀自己多D時間休息, 唔好即刻工作或者打機睇電視, 休息時放鬆肚臍. 做過一排肚臍都唔得就放鬆腳底.

有興趣學黎減血壓，留名

明白

Imee ooi （佛經音樂）

Jonn serrie (meditative music)

啱啱Lunch完隨意search冥想、廣東話，然後跟住做。

有無人有興趣，無Instuction咁，譬如放工時間，搵個地方，坐埋一齊冥想？

揭書，見到其中一個標題：
成為靈性社群的一員。

我唔知香港有d咩靈性社群。
特別係，d社群通常組織好複雜？
又或者有d係為經濟目的？

但我都係想試下成為靈性社群的一員。

諗：
不如就由最簡單，搵一班有興趣既人，一齊搵d舒服既免費既公共空間，冥想一下，作為開端？

好奇有無人仔有興趣

無野想做，剩係想，因為有其他人一齊做，而…迫自己？譬如冥想打坐到30分鐘。

再進一步…可能交換下呢類Spiritual d既野既資訊，譬如透過TG？
想最無成本最簡單咁，建立靈性社群

有咩 禪修中心 推介？

個人去過法鼓山同德噶香港禪修中心，因為我去過⋯⋯如果你比較偏向勤力同想用一兩個方法狂做，法鼓山會比較適合，如果你係好難集中精神的話，不如試下德噶

有朋友去過內觀中心都推，不過一黎就要閉關十日所以我冇試過

法鼓山

德噶香港禪修中心

內觀中心

利申：佛撚，但呢兩個都係免費，初階方法唔會踢你入教，唔鍾意都冇所謂